[![Build Status](https://travis-ci.org/DavydenkovM/GetLead.png?branch=master)](https://travis-ci.org/DavydenkovM/GetLead)

Инструкция по эксплуатации системы Scoring

### Назначение системы 

Система Scoring предназначена для:

- проверки заявок и передачи в систему SPL; 
- предоставления графического интерфейса для просмотра статстики о принятых заявках;
- формирования отчётов о принятых и отклонённых заявках.

### Отправление и приём заявок

Для приёма заявок система Scoring предоставляет API по адресу scoring.banklife.org/api/leads, который обеспечивает приём POST-запросов со следующими параматрами:

{
	fio: Иванов Иван Иванович,
	phone: 9161234567,
	partner_source: название партнёра,
	city: Красноуфимск,
	region: Свердловская область,
	access_token: oijworiewj5r234238u9we8ru234,
	external_id: 553423                          - ID в системе партнёра
	traffic_source: название компании,
	ad_company: название компании,
	product_id: ИД продукта,
	amount: Сумма кредита,
}

### Обязательные параметры

Параметры fio, phone, city, partner_source и access_token являются обязательными для передачи. Поле access_token может передаваться в HTTP header'е или как один из параметров. Acсess_token выдаётся после заведения партнёра в систему.

### JSON ответы

По результатам приёма заявки системы могут быть сформированы следующие варианты ответов в формате JSON:

1) Заявка принята. Возвращаются положительный JSON-ответ:

- "статус - принята, ID в системе партнёра заявки - 552341, внутренний ID - 63edc810-8d7c-11e3-a1e2-50465da5dddb"

2) Заявка не принята, так как невалидна. Возвращается отрицательный JSON-ответ:

- "Ошибка при сохранении заявки. Проверьте валидность обязательных параметров 'fio', 'phone', 'city'"

3) Заявка не принята, так как заявка с таким номером телефона уже принята ранее от другого партнёра. Возвращается отрицательный JSON-ответ:

- "Дубль"

4) Заявка не принята, так как заявка с таким номером телефона уже принята ранее от данного партнёра. Возвращается отрицательный JSON-ответ:

- "Дубль собственный"

### Просмотр статистики и формирование отчётов

- Введите логин и пароль на главной страницы системы по адресу scoring.banklife.org.
- После успешной авторизации выберете дату начала и дату завершения периода с целью формирования статистики.
- Выберете параметры, необходимые для формирования статистики или для выгрузки, воспользовавшись кнопками "Статистика" и "Поля для выгрузки".
- Нажав на кнопку "Статистика" выберете предпочитаемый формат и нажмите выгрузить или нажмите показать статистику.
- Для завершения работы нажмите "Выйти" вверху страницы, чтобы завершить сеанс работы с графическим интерфейсом.

________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________







